<add>
<doc>
<field name="id">Aspect:1</field>
<field name="jbo_t">la mairas ca'o tcidu lo cukta ca lo nu lo fonxa cu janbe</field>
<field name="eng_t">Myra was reading a book when the phone rang.</field>
<field name="src_t">http://www.lojban.org/tiki/BPFK+Section%3A+Aspect</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">Aspect:2</field>
<field name="jbo_t">ze'a lo nanca be li so'i ba'o jamna i ku'i za'o cortu</field>
<field name="eng_t">The war has been over for years, but the pain is still with us.</field>
<field name="src_t">http://www.lojban.org/tiki/BPFK+Section%3A+Aspect</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">Aspect:3</field>
<field name="jbo_t">la berger cu cliva le kumfa ba'o lo nu la klark sepi'o  la pauerpoint cu jarco lo se pensi be ky la rais</field>
<field name="eng_t">Berger had left the room by the time Clarke, using a Powerpoint presentation, outlined his thinking to Rice.</field>
<field name="src_t">http://www.lojban.org/tiki/BPFK+Section%3A+Aspect</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">Aspect:4</field>
<field name="jbo_t">le bi'unai stuzi ji'a cu se carvi piso'i snime i ji'a zukte zbasu lo se jmina ca'o lo nu mi'o zvati sy</field>
<field name="eng_t">This place also got a lot of snow plus they were busy making more the whole time we were there.</field>
<field name="src_t">http://www.lojban.org/tiki/BPFK+Section%3A+Aspect</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">Aspect:5</field>
<field name="jbo_t">ti'u li ji'ipaxa ge co'a manku binxo  gi lo selba'e pe la fred co'a tilju zenba</field>
<field name="eng_t">It was around 4 pm when it started getting dark  and Fred's axe was starting to get heavier.</field>
<field name="src_t">http://www.lojban.org/tiki/BPFK+Section%3A+Aspect</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">Aspect:6</field>
<field name="jbo_t">la mark pu bredi lo nu klama kei co'a lo pamoi djedi</field>
<field name="eng_t">Mark had been ready to go from the first day.</field>
<field name="src_t">http://www.lojban.org/tiki/BPFK+Section%3A+Aspect</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">Aspect:7</field>
<field name="jbo_t">lo nu ko'a vlipa cu revgau lo gugde be lo elfe bei  bu'u la midju terdi co'u lo nu co'i daspo la turni djine</field>
<field name="eng_t">Their power maintained the realms of the Elves in Middle-earth  until the destruction of the Ruling Ring</field>
<field name="src_t">http://www.lojban.org/tiki/BPFK+Section%3A+Aspect</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">Aspect:8</field>
<field name="jbo_t">i ku'i co'i ma lo cevni nu zukte cu punji lo pruxi lo fukpi tarbi  pe ne'i lo cipra tu'urvau i xu go'i co'i sai lo nu co'a bu'u jmive</field>
<field name="eng_t">But when would divine intervention place a soul in a cloned  fertilized egg in a test tube? Would this occur at the exact  moment when life begins therein?</field>
<field name="src_t">http://www.lojban.org/tiki/BPFK+Section%3A+Aspect</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">Aspect:9</field>
<field name="jbo_t">lo prali be fi lo cteki pikta ba za lo nanca be li ci cu co'u banro</field>
<field name="eng_t">Interest on the tax certificates stops accruing after three years.</field>
<field name="src_t">http://www.lojban.org/tiki/BPFK+Section%3A+Aspect</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">Aspect:10</field>
<field name="jbo_t">ko curmi lo nu lo mikce be do cu jdice lo du'u xukau do nitcu  lo velmicyxukmi i ganai my cusku zo ja'a gi ko di'i citka vy  co'u lo nu my minde do lo nu sisti</field>
<field name="eng_t">Let your doctor decide if you need medication. If he says 'yes',  take it regularly until he tells you to stop.</field>
<field name="src_t">http://www.lojban.org/tiki/BPFK+Section%3A+Aspect</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">Aspect:11</field>
<field name="jbo_t">ja'e lo xlamau mi ze'a lo masti be li ji'ixa cu  de'a sai lumci lo mi flira fo lo mokau jisygau</field>
<field name="eng_t">To make things worse, I pretty much stopped washing  my face with any kind of cleanser for about six months</field>
<field name="src_t">http://www.lojban.org/tiki/BPFK+Section%3A+Aspect</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">Aspect:12</field>
<field name="jbo_t">mi sanji lo nu mi tavla de'a lo nu mi pensi la sam</field>
<field name="eng_t">Suddenly I was aware that I had ceased talking while  I had been thinking about Sam.</field>
<field name="src_t">http://www.lojban.org/tiki/BPFK+Section%3A+Aspect</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">Aspect:13</field>
<field name="jbo_t">ta'e ji'ireroi ritli lo traji smaji pu lo  nu la garofalos di'a tavla lo vitke</field>
<field name="eng_t">There's usually a beat or two of deadly silence  before Garofalo resumes talking to the guest.</field>
<field name="src_t">http://www.lojban.org/tiki/BPFK+Section%3A+Aspect</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">Aspect:14</field>
<field name="jbo_t">la skot cu se jibri di'a lo nu lo panzi be sy cu nanca li bi e li pano</field>
<field name="eng_t">Scott resumed her career when her children were eight and 10.</field>
<field name="src_t">http://www.lojban.org/tiki/BPFK+Section%3A+Aspect</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">Aspect:15</field>
<field name="jbo_t">ro tcidu cu frica fi lo ka mo'u finti le lisri</field>
<field name="eng_t">Each reader completes the novel in a different way.</field>
<field name="src_t">http://www.lojban.org/tiki/BPFK+Section%3A+Aspect</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">Aspect:16</field>
<field name="jbo_t">ko'a pluka citka ro stasu muclai e ro molylai pe le toknu  bo seljukpa je selpilka nanba mo'u lo nu va'ucmo</field>
<field name="eng_t">He savoured every spoonful of his soup and every mouthful  of the roast and crusty bread until he finished it with a sigh.</field>
<field name="src_t">http://www.lojban.org/tiki/BPFK+Section%3A+Aspect</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">Aspect:17</field>
<field name="jbo_t">da'i le ninmu cu ponse le pano rijno sicni gi'e cirko pa ri i xu ny na  cikygau lo tergu'i gi'e lumci lo zdani gi'e junri sisku mo'u lo nu facki</field>
<field name="eng_t">Or suppose a woman has ten silver coins and loses one. Does she not  light a lamp, sweep the house and search carefully until she finds it?</field>
<field name="src_t">http://www.lojban.org/tiki/BPFK+Section%3A+Aspect</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">Aspect:18</field>
<field name="jbo_t">le kulnu be lo pruxa'u natmi cu ze'u pu'o daspo canci</field>
<field name="eng_t">The culture of the indigenous peoples was for a long  time on the verge of being eradicated.</field>
<field name="src_t">http://www.lojban.org/tiki/BPFK+Section%3A+Aspect</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">Aspect:19</field>
<field name="jbo_t">mi tolji'a lo samci'e nunkei pu'o lo nu mi cpacu lo norji'a pinka</field>
<field name="eng_t">I was about to lose a network game, when I got a Tiebreaker notice.</field>
<field name="src_t">http://www.lojban.org/tiki/BPFK+Section%3A+Aspect</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">Aspect:20</field>
<field name="jbo_t">mi'o za'ure'u ru'u cadzu i mi'o ca lo nu le te batci  za'o se cortu cu co'a xanka</field>
<field name="eng_t">We walked around some more and when the bite  kept hurting, we began to worry.</field>
<field name="src_t">http://www.lojban.org/tiki/BPFK+Section%3A+Aspect</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">Aspect:21</field>
<field name="jbo_t">la'e di'u rinka lo nu ko'a cikna za'o lo nu ko'a na'o sipna binxo</field>
<field name="eng_t">This kept her awake beyond the point where she really normally  would have fallen asleep.</field>
<field name="src_t">http://www.lojban.org/tiki/BPFK+Section%3A+Aspect</field>
</doc>
<doc>
<field name="id">Aspect:22</field>
<field name="jbo_t">la brest co'a se jibri ca lo cedra be lo nu lo clani lenjo cu jai zabna  tcaci i ku'i by ca'o pilno ly za'o lo nu ly co'u jai zantcaci</field>
<field name="eng_t">Brest started his career during an era when long lenses were all  the rage, but he's kept using them beyond the point where they  ceased to be fashionable.</field>
<field name="src_t">http://www.lojban.org/tiki/BPFK+Section%3A+Aspect</field>
</doc>
</add>
